<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?><rss version="2.0">
<channel>
<title>НОВОСТИ</title>
<link>http://rospotrebnadzor.ru</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 20:51:26 +0300</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14182</link>
	<description>
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;За последние сутки в России подтверждено 658 новых случаев коронавирусной инфекции COVID-19 в 14 регионах&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Распределение по субъектам&lt;/p&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;1. Москва 536&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;2. Московская область 45&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;3. Нижегородская область 22&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;4. Санкт-Петербург 20&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;5. Тульская область 10&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;6. Ленинградская область 10&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;7. Красноярский край 4&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;8. Ханты-Мансийский АО 3&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;9. Республика Крым 2&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;10. Камчатский край 2&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;11. Ярославская область 1&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;12. Челябинская область 1&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;13. Хабаровский край 1&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;14. Новосибирская область 1&lt;/div&gt;
 
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;br /&gt;
 &lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Всего на сегодняшний день в России зарегистрирован 5389 случаев коронавируса в 79 регионах. За весь период выписано по выздоровлению 355 человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:40:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14181</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 05.04.2020 зарегистрировано 1 млн 196 тыс. 021 подтверждённых случаев (прирост за сутки 93 316 случаев; 8,8 %). В 176 странах мира вне КНР зарегистрировано 1 113 091 случаев 
    &lt;br /&gt;
   (за последние сутки прирост 93 261; 9,5%).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 0504.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;551&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt; 
    &lt;br /&gt;
   &lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 04.04.2020 в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82 930. За сутки по состоянию на 04.04.2020 прирост составил &lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;55 случаев (0,07 %). Случаев с летальным исходом – 3 338 (летальность 4,0%). Таблица прилагается.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 04.04.2020 досмотрено 5 067 614 человек, за этот период выявлено 553 человека с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 401 808 человек, по состоянию на 04.04.2020 под контролем остаются 198 124 человека.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 414 обсерваторов на 28 376 мест, из них развернуто 196 обсерваторов на 16 830 мест, где размещено 2 642 человек. &lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 9 800 заболевших с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 179 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 126 – грипп А, 104 – грипп В, 37 – парагрипп, 3 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция, 1-сальмонеллез, в 59 случаях – сезонная коронавирусная инфекция, у 50 заболевших микстинфекции.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 04.04.2020 проведено     более 697 тыс. лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 220 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;С 1 апреля 2020 года в соответствии с постановлением Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 30.01.2020 № 9 «О дополнительных мерах по недопущению распространения COVID-2019» все прибывающие российские граждане изолируются на 14 календарных дней.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;Проведение противоэпидемических мероприятий продолжается, ситуация находится на строгом контроле Роспотребнадзора.&lt;/div&gt;
 
  &lt;div&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Приложение к  бюллетеню по короне  05.04.2020.docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Sun, 05 Apr 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14179</link>
	<description>
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтверждено 582 новых случая коронавирусной инфекции COVID-19 в 32 регионах&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Распределение по субъектам&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;1. Москва - 434&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;2. Московская область - 49&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;3. Санкт-Петербург - 15&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;4. Брянская область - 12&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;5. Ивановская область - 10&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;6. Рязанская область - 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;7. Ленинградская область - 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;8. Костромская область - 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;9. Республика Бурятия - 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;10. Орловская область - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;11. Республика Коми - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;12. Чеченская Республика - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;13. Кировская область - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;14. Челябинская область - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;15. Алтайский край - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;16. Амурская область - 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;17. Воронежская область - 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;18. Тульская область - 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;19. Ярославская область - 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;20. Республика Адыгея - 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;21. Белгородская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;22. Калужская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;23. Смоленская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;24. Тамбовская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;25. Вологодская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;26. Республика Северная Осетия - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;27. Республика Мордовия - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;28. Удмуртская Республика - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;29. Курганская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;30. Свердловская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;31. Омская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;32. Сахалинская область - 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всего на сегодняшний день в России зарегистрирован 4 731 случай коронавируса в 78 регионах. За весь период выписано по выздоровлению 333 человека.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Sat, 04 Apr 2020 11:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14178</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 04.04.2020 зарегистрировано 1 млн 99 тыс. 705 подтверждённых случая (прирост за сутки 85 561 случаев; 8,4 %). В 176 странах мира вне КНР зарегистрировано 1 016 830 случаев (за последние сутки прирост 85 488; 9,2%).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Впервые о зарегистрированных случаях сообщила Малави (3 завозных случая из Индии и 2 контактных лица).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 04042020.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;551&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 04.04.2020 в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82875. За сутки по состоянию на 04.04.2020 прирост составил 73 случая (0,09 %). Таблица прилагается.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 03.04.2020 досмотрено 5 059 945 человек, за этот период выявлено 549 человек с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 389 235 человек, по состоянию на 03.04.2020 под контролем остаются 205 612 человек.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 341 обсерваторов на 24 172 мест, из них развернуто 181 обсерватор на 14 668 мест, где размещено 2 076 человек. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 8989 заболевших с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 178 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 125 – грипп А, 101 – грипп В, 37 – парагрипп, 3 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция, 1-сальмонеллез.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 03.04.2020 проведено более 639 тыс. лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 220 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С 1 апреля 2020 года в соответствии с постановлением Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 30.01.2020 № 9 «О дополнительных мерах по недопущению распространения COVID-2019» все прибывающие российские граждане изолируются на 14 календарных дней.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Приложение к  бюллетеню по короне  04.04.2020.docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; 
    &lt;br /&gt;
   &lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Sat, 04 Apr 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О рекомендациях ВОЗ по правильному питанию при самоизоляции</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14176</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с распространением инфекционного заболевания, вызванного новым коронавирусом (COVID-19) в мире многим людям настоятельно рекомендуется оставаться дома. В это период, когда резервы иммунной системы необходимы для борьбы с инфекцией, укрепить здоровье поможет правильное питание.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В условиях, когда правительства предпринимают все более жесткие меры для борьбы с пандемией COVID-19, многие предприятия вынуждены временно закрыться, ограничивается деятельность предприятий общественного питания, и некоторые свежие продукты становятся менее доступными. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Из-за нехватки свежих продуктов люди могут начать потреблять больше продуктов, прошедших технологическую обработку, содержащих много жира, соли и сахара. Ограниченная доступность свежих продуктов может сократить возможности для полезного и разнообразного питания. Это в свою очередь приводит к негативным последствиям для иммунной системы и для общего физического и психического здоровья. Однако даже если количество и выбор ингредиентов ограничены, можно продолжать питаться с пользой для здоровья. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Ниже предлагается ряд &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine#general-tips&quot; &gt;общих рекомендаций&lt;/a&gt; ВОЗ:&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;1. Планируйте покупки &amp;ndash; покупайте только необходимое&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Во многих странах Европейского региона ВОЗ наблюдаются случаи избыточных покупок. Подобные панические закупки могут привести к нежелательным последствиям, таким как повышение цен на продовольственные товары, переедание и неравное распределение продуктов. Не пренебрегая своими потребностями, следует помнить и о потребностях других людей. Посмотрите, что уже имеется дома, и спланируйте покупки. У вас может возникнуть желание запастись едой, но при этом важно не забывать как об уже закупленных продуктах, так и продуктах с ограниченным сроком годности, и использовать их в первую очередь. Так вы сократите количество пищевых отходов и не лишите других людей необходимого им продовольствия.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;2. Планируйте использование продуктов – начните со свежих&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Используйте в первую очередь свежие и скоропортящиеся продукты. Если свежие продукты, особенно фрукты, овощи и нежирные молочные продукты, по-прежнему доступны, отдайте предпочтение именно им. Хорошим вариантом питания являются замороженные фрукты и овощи – они долго не портятся и часто схожи по своему питательному составу со свежими продуктами. Чтобы не выбрасывать еду, остатки можно заморозить и употребить позже. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;3. Готовьте дома&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В повседневной жизни многим из нас часто не хватает времени готовить самостоятельно. Когда приходится проводить дома больше времени, появляется возможность испробовать рецепты, до которых раньше не доходили руки. В интернете можно найти множество рецептов вкусных и полезных блюд. Используйте информацию, которая находится в открытом доступе, экспериментируйте с имеющимися у вас ингредиентами, но не забывайте о принципах здорового питания, изложенных в настоящем руководстве. Ниже приводятся несколько рецептов полезных блюд, которые можно приготовить из доступных ингредиентов. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;4. Пользуйтесь службами доставки еды&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Хотя предпочтительнее еда, приготовленная дома, в ряде городов и стран хорошо налажена система доставки отдельных продуктов и готовых блюд, и эти услуги становятся все более распространенными. В некоторых случаях возможна &amp;laquo;бесконтактная&amp;raquo; доставка, не требующая взаимодействия с другими людьми и не противоречащая условиям самоизоляции и карантина. Это наиболее предпочтительный вариант, особенно если заказ выполняется надежной компанией, строго соблюдающей гигиенические требования в отношении продуктов питания. При доставке и транспортировке еды важно соблюдать температурный режим (ниже 5&amp;deg;C или выше 60°C). Поскольку службы доставки могут быть перегружены, возможно, имеет смысл подыскать такую службу поближе к дому.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;5. Следите за размерами порций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Правильно рассчитать размер порции бывает непросто, особенно если вы готовите сами. Долгое пребывание дома, особенно в одиночестве или без дела, может способствовать перееданию. Изучите действующие в вашей стране инструкции по правильному питанию, выясните, какова нормальная порция для взрослого, и помните о том, что детская порция должна быть меньше порции для взрослого человека.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;6. Соблюдайте правила безопасности при приготовлении пищи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Безопасность пищевых продуктов &amp;mdash; необходимое условие продовольственной безопасности и здорового питания. Полезна только безопасная еда. При приготовлении пищи для себя и других важно соблюдать требования гигиены, чтобы избежать заражения продуктов и вызванных этим заболеваний. Основные гигиенические требования к приготовлению пищи:&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;1) руки, кухонные приборы и поверхности всегда должны быть чистыми;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;2) сырые продукты должна находиться отдельно от готовых, особенно это касается сырого мяса и свежих продуктов;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;3) блюда должны быть доведены до полной готовности;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;4) продукты питания должны храниться при безопасной температуре (ниже 5°C или выше 60°C);&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;5) вода и сырые продукты должны поступать из надежных источников.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Следуя этим пяти основным рекомендациям, можно избежать многих распространенных заболеваний пищевого происхождения.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;7. Ограничьте потребление соли&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Доступность свежих продуктов может быть ограничена, и, возможно, придется употреблять в пищу больше консервированных, замороженных или переработанных продуктов. Многие из таких продуктов характеризуются избыточным содержанием соли (натрия). Рекомендованная ВОЗ норма потребления соли составляет менее 5 г в день. Чтобы достичь такого уровня, отдавайте предпочтение продуктам с пониженным содержанием или без добавления соли. Консервированные продукты, такие как овощи или бобовые, можно промыть, чтобы избавиться от излишков натрия. Помните, что много натрия может содержаться и в соленьях. Во многих странах 50–75% потребляемой соли поступает из готовых продуктов, а не в результате последующего ее добавления. Поскольку вы, возможно, и так употребляете достаточно соли, старайтесь не солить блюда в процессе приготовления и за столом. Лучше поэкспериментируйте со свежей или сушеной зеленью или специями, чтобы придать блюдам вкус.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;8. Ограничьте потребление сахара&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Согласно рекомендациям ВОЗ, оптимальное потребление свободных сахаров взрослыми должно составлять менее 5% от общего потребления энергии (это соответствует примерно 6 чайным ложкам сахара). Если вам хочется сладкого, предпочтение всегда следует отдавать свежим фруктам. Приемлемой альтернативой являются также замороженные фрукты, фрукты в собственном соку (не в сиропе) и сухофрукты без добавления сахара. Если вы выбираете другие десерты, следите, чтобы в них содержалось меньше сахара, и потребляйте их в небольших количествах. Будьте осторожны с обезжиренными десертами, в них часто содержится много сахара. Ограничьте количество добавляемого в еду сахара или меда и старайтесь не подслащивать напитки. Потребляйте достаточное количество жидкости&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для здоровья важно, чтобы в организм поступало достаточное количество жидкости. Самый полезный и дешевый напиток – водопроводная вода (при условии ее доступности и безопасности). Кроме того, водопроводная вода лучше бутилированной с точки зрения принципа устойчивости, так как позволяет избежать отходов. Замена сахаросодержащих напитков водой – лучший способ сократить потребление сахара и излишних калорий. Чтобы улучшить вкусовые качества воды, можно добавить в нее свежие или замороженные фрукты, ягоды или нарезанные ломтиками цитрусовые, а также огурец или травы – мяту, лаванду или розмарин.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Старайтесь не пить в больших количествах крепкий кофе, крепкий чай и особенно содержащие кофеин прохладительные или энергетические напитки. Это может привести к обезвоживанию и отрицательно повлиять на сон.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;9. Ограничьте потребление жиров&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;ВОЗ рекомендует ограничить потребление жиров до уровня менее 30% от совокупного потребления энергии, при этом насыщенные жиры должны составлять не более 10% от этого объема. Для соблюдения этих норм, выбирайте способы приготовления с использованием минимального количества или без использования жира. Так, лучше готовить еду на пару, использовать гриль или тушить, но не жарить. При необходимости используйте для приготовления пищи небольшое количество ненасыщенных жиров, таких как рапсовое, оливковое или подсолнечное масло. Отдавайте предпочтение продуктам, содержащим полезные источники ненасыщенных жиров, таким как рыба и орехи. Чтобы ограничить потребление насыщенных жиров, обрезайте излишки сала с мяса и птицы и выбирайте мясо, очищенное от кожи. Сократите потребление таких продуктов, как красное или жирное мясо, сливочное масло и жирные молочные продукты, пальмовое или кокосовое масло, твердый кулинарный жир и сало.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;По возможности откажитесь от употребления трансжиров. Читайте этикетки, чтобы убедиться, что в составе отсутствуют гидрогенизированные жиры. В отсутствие этикеток избегайте продуктов, которые обычно содержат трансжиры, таких как переработанные или обжаренные продукты – например, пончики или выпечка, – в том числе печенья, изделий из песочного теста, замороженной пиццы, крекеров и маргарина. Если вы не уверены в своем выборе, лучше отдать предпочтение продуктам с минимальной технологической переработкой.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;10. Потребляйте достаточное количество клетчатки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Клетчатка полезна для пищеварительной системы и надолго оставляет ощущение сытости, что помогает избежать переедания. Чтобы обеспечить достаточное потребление клетчатки, при каждом приеме пищи старайтесь включать в рацион овощи, фрукты, бобовые и цельнозерновые продукты. К цельнозерновым продуктам относятся овес, киноа, коричневый рис, макаронные изделия из твердых сортов пшеницы, хлеб и лепешки из цельнозерновой муки в отличие от очищенных зерновых продуктов, таких как белый рис, макаронные изделия и хлеб из муки высшего сорта.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;11. Потребляйте достаточное количество жидкости&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для здоровья важно, чтобы в организм поступало достаточное количество жидкости. Самый полезный и дешевый напиток – водопроводная вода (при условии ее доступности и безопасности). Кроме того, водопроводная вода лучше бутилированной с точки зрения принципа устойчивости, так как позволяет избежать отходов. Замена сахаросодержащих напитков водой – лучший способ сократить потребление сахара и излишних калорий. Чтобы улучшить вкусовые качества воды, можно добавить в нее свежие или замороженные фрукты, ягоды или нарезанные ломтиками цитрусовые, а также огурец или травы – мяту, лаванду или розмарин.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Старайтесь не пить в больших количествах крепкий кофе, крепкий чай и особенно содержащие кофеин прохладительные или энергетические напитки. Это может привести к обезвоживанию и отрицательно повлиять на сон.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;12. Избегайте употребления алкоголя или постарайтесь его сократить&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Употребление алкоголя не только изменяет восприятие реальности и приводит к появлению зависимости, причиняя вред независимо от употребляемого количества, но и ослабляет иммунную систему. Таким образом, употребление алкоголя и особенно злоупотребление им снижает способность организма противостоять инфекционными заболеваниями, включая COVID-19.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Рекомендуется избегать употребления алкоголя в целом и особенно в условиях карантина. Будучи психоактивным веществом, алкоголь влияет на психическое состояние и способность принимать решения, повышая риск падений и травм, а также насилия в условиях пребывания в карантинном режиме совместно с кем-либо. Известно, что употребление алкоголя усугубляет проявления депрессии, тревожности, страха и паники, которые могут обостриться в период самоизоляции и карантина. Употребление алкоголя – не лучший способ справиться со стрессом ни в краткосрочной, ни в долгосрочной перспективе, даже если кажется, что он помогает расслабиться.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, алкоголь снижает эффективность некоторых лекарственных препаратов и усиливает воздействие и токсичность других. Не употребляйте алкоголь в сочетании с болеутоляющими средствами, поскольку алкоголь нарушает функцию печени, что может привести к серьезным проблемам, вплоть до печеночной недостаточности.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Решительно исключите употребление любого вида алкоголя в качестве профилактики или лечения коронавирусной инфекции COVID-19.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Алкоголь не является необходимой составляющей рациона и не сочетается со здоровым образом жизни, так что лучше исключить его из списка покупок.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;13. Собирайтесь за столом всей семьей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Временное ограничение социальных контактов в связи со вспышкой COVID-19 привело к тому, что многие семьи стали проводить больше времени вместе, и у них появилась возможность собираться за одним столом. Семейные завтраки, обеды и ужины позволяют родителям показать своим детям пример здорового питания и укрепить семейные узы.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, поскольку сейчас приходится проводить дома больше времени, появляется возможность готовить полезные блюда вместе с детьми, что поможет им получить важные навыки, которые пригодятся во взрослой жизни. Если разрешить детям самим выбрать овощи к обеду или ужину, они будут есть их с большей охотой. Когда в приготовлении еды участвуют дети, важно выбирать простые блюда и учить детей правилам пищевой безопасности (в том числе мыть руки, протирать поверхности и не употреблять в пищу некоторые продукты в сыром виде).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/A4-Food-3_1980x1400px (1).jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1200&quot; height=&quot;848&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С советами по &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine#food-buys&quot; &gt;оптимальному выбору пищевых продуктов&lt;/a&gt; и несколькими &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine#recipes&quot; &gt;рецептами&lt;/a&gt; для вдохновения можно ознакомиться на сайте Европейского бюро ВОЗ: &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;Информация подготовлена на основе материалов ЕРБ ВОЗ, размещенных по адресу:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/news/news/2020/3/food-and-nutrition-during-self-quarantine-what-to-choose-and-how-to-eat-healthily&quot; &gt;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/news/news/2020/3/food-and-nutrition-during-self-quarantine-what-to-choose-and-how-to-eat-healthily&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/food-and-nutrition-tips-during-self-quarantine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Sat, 04 Apr 2020 03:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14171</link>
	<description>
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтвержден 601 случай коронавирусной инфекции COVID-19 в 32 регионах.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Распределение по субъектам&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;1. Москва 448&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;2. Московская область 34&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;3. Краснодарский край 17&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;4. Пензенская область 11&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;5. Ленинградская область 10&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;6. Ямало-Ненецкий АО 10&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;7. Санкт-Петербург 9&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;8. Ханты-Мансийский АО 8&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;9. Республика Татарстан 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;10. Республика Калмыкия 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;11. Тюменская область 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;12. Саратовская область 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;13. Липецкая область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;14. Астраханская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;15. Кировская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;16. Еврейская АО 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;17. Брянская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;18. Ивановская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;19. Чеченская Республика 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;20. Челябинская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;21. Приморский край 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;22. Республика Крым 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;23. Курская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;24. Рязанская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;25. Тверская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;26. Архангельская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;27. Республика Ингушетия 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;28. Пермский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;29. Свердловская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;30. Республика Бурятия 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;31. Иркутская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;32. Хабаровский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всего на сегодняшний день в России зарегистрировано 4149 случаев коронавирусной инфекции в 78 регионах. За весь период выписано по выздоровлению 281 человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 10:45:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14170</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 03.04.2020 зарегистрировано 1млн. 14 тыс. 144 подтверждённых случая (прирост за сутки 80 465 случаев; 8,6 %). В 176 странах мира вне КНР зарегистрировано 931 342 случаев (за последние сутки прирост 80 387; 9,5%). Таблица прилагается.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Впервые о зарегистрированных случаях сообщила Малави (завозной случая из Индии и 2 контактных лица).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 0304.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;552&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt; Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 03.04.2020 в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82802. За сутки по состоянию на 03.04.2020 прирост составил 78 случаев (0,09 %).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 02.04.2020 досмотрено 5 052 713 человек, за этот период выявлено 545 человек с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 376 661 человек, по состоянию на 02.04.2020 под контролем остаются 210 206 человек.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 337 обсерваторов на 23 690 мест, из них развернуто 174 обсерватора на 13 806 мест, где размещено 1 413 человек. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 7778 заболевших с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 176 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 125 – грипп А, 101 – грипп В, 37 – парагрипп, 3 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 02.04.2020 проведено свыше 575 тыс. лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 220 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С 1 апреля 2020 года в соответствии с постановлением Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 30.01.2020 № 9 «О дополнительных мерах по недопущению распространения COVID-2019» все прибывающие российские граждане изолируются на 14 календарных дней.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Проведение противоэпидемических мероприятий продолжается, ситуация находится на строгом контроле Роспотребнадзора.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Количество случаев заболевания в мире (13).docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 10:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О реестре лабораторий частной формы собственности, планирующих исследования на COVID-19</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14169</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия человека в целях реализации поручения Правительства Российской Федерации от 23.03.2020 №ТГ-П12-2230кв по повышению доступности тестирования на новую коронавирусную инфекцию (COVID-19) для граждан предоставляет возможность лабораториям частной формы собственности включиться в данную работу.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для составления реестра лабораторий частной формы собственности, планирующих исследования на COVID-19, открыта &lt;a href=&quot;http://forms.fcgie.ru/app/form?id=38&quot; &gt;онлайн форма&lt;/a&gt; для внесения данных о возможности проведения таких исследований.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;При принятии решения о внесении данных в реестр необходимо учесть, что исследования могут проводить только лаборатории, имеющие разрешение на работу с III-IV группой патогенности, а также персонал, прошедший инструктаж и давший согласие на работу с микроорганизмами II группы патогенности.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Исследования на COVID-19 в лабораториях частной формы собственности допускается проводить только лицам, не имеющих признаков инфекционного заболевания и не находящихся в прямом контакте с больным новой коронавирусной инфекцией.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 06:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О рекомендациях по дезинфекции жилых помещений в период пандемии коронавируса</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14168</link>
	<description>
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;Чистота &amp;ndash; залог здоровья: как правильно проводить дезинфекцию у себя дома во время пандемии коронавируса&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;1. Дверные ручки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с мылом или обработайте антисептиком на основе спирта не менее 70% или хлорсодержащим раствором). Мыть нужно те ручки, к которым вы прикасаетесь, когда приходите домой, до того, как вы вымыли руки с мылом. После обработки дверных ручек обязательное вымойте руки с мылом.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;2. Выключатели&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Протрите салфеткой с антисептиком. Если в доме все здоровы, часто протирать выключатели нет необходимости. Если в доме есть больной человек, протирать нужно после каждого использования.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;3. Ручки шкафов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте их с мылом или протрите салфеткой с антисептиком во время уборки дома.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;4. Спинки стульев, не обитые тканью и мягким пористым материалом&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с мылом или протрите салфеткой с антисептиком во время уборки дома.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;5. Письменный стол&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с мылом или протрите салфеткой с антисептиком во время уборки дома.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;6. Журнальные столики и прочие жесткие поверхности (открытые полки с книгами, крышки комодов, тумбочек)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с мылом или протрите салфеткой с антисептиком во время уборки дома.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;7. Кухонные столешницы&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с применением средств бытовой химии или протрите салфеткой с антисептиком на основе спирта. Если в доме все здоровы, достаточно это делать один раз в день. Если в доме есть больной человек, после каждого использования и приема пищи.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;8. Бытовая техника&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Протрите панели управления салфетками с антисептиком на основе спирта во время уборки дома.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;9. Смесители&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с применением средств бытовой химии, которые необходимо тщательно смыть горячей водой. Если в доме все здоровы, достаточно это делать один раз в день или через день. Если в доме есть больной человек, после каждого использования.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;10. Раковины&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте с применением средств бытовой химии, которые необходимо тщательно смыть горячей водой. Если в доме все здоровы, достаточно это делать один раз в день или через день. Если в доме есть больной человек, после каждого использования.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;11. Туалетные принадлежности (зубные щетки, расчески и пр.)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Дополнительно обработайте салфетками с антисептиком на основе спирта, если в доме есть больной человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;12. Туалет (унитаз, ванна, душевая кабина, биде)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Вымойте туалет в последнюю очередь, используйте дезинфицирующие средства на основе хлора. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;b&gt;ВАЖНО: &lt;/b&gt;Влажную уборку в доме или квартире необходимо проводить, если все здоровы, два-три раза в неделю с применением средств бытовой химии. Если в доме есть больной человек, влажную уборку нужно делать ежедневно и использовать дезинфицирующие средства на основе хлора.&lt;/p&gt;
 
&lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/A4-Dezinf_1980x1400px (1).jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;707&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 03:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14160</link>
	<description>
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтвержден 771 случай коронавирусной инфекции COVID-19 в 29 регионах.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Распределение по субъектам&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;table&gt; 
  &lt;tbody&gt; 
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;1. Москва&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;595&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;2. Московская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;43&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;3. Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;22&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;4. Нижегородская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;13&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;5. Ленинградская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;11&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;6. Республика Дагестан&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;10&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;7. Калининградская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;7&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;8. Пермский край&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;7&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;9. Ставропольский край&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;5&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;10. Оренбургская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;5&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;11. Свердловская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;5&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;12. Республика Бурятия&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;5&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;13. Красноярский край&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;5&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;14. Липецкая область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;4&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;15. Мурманская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;4&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;16. Ростовская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;4&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;17. Иркутская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;4&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;18. Вологодская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;3&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;19. Калужская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;20. Республика Коми&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;21. Республика Северная Осетия&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;22. Республика Башкортостан&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;23. Республика Марий Эл&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;24. Самарская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;25. Ямало-Ненецкий АО&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;26. Омская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;2&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;27. Белгородская область&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;1&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;28. Республика Адыгея&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;1&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   
    &lt;tr&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p&gt;29. Алтайский край&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;td style=&quot;border-image: initial;&quot;&gt; 
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;1&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;
   &lt;/tbody&gt;
 &lt;/table&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всего на сегодняшний день в России зарегистрировано 3 548 случаев коронавируса в 76 регионах. За весь период выписано по выздоровлению 235 человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 11:20:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14159</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 02.04.2020 зарегистрировано 933 679 подтверждённых случая (прирост за сутки 76 237 случаев; 8,9%). В 175 странах мира вне КНР зарегистрировано 850 955 случаев (за последние сутки прирост 76 130; 9,8%). Таблица прилагается.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Впервые о зарегистрированных случаях сообщила Бурунди (2 завозных случая из Руанды и ОАЭ).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 0204.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;551&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 02.04.2020 в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82724. За сутки по состоянию на 02.04.2020 прирост составил 107 случаев (0,13 %). &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 01.04.2020 досмотрено 5 043 540 человек, за этот период выявлено 543 человека с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 361 021 человек, по состоянию на 01.04.2020 под контролем остаются 215 514 человек.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 336 обсерваторов на 23 525 мест, из них развернуто 165 обсерватора на 12 782 места, фактически размещено 797 человек, в резерве 171 обсерватор. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 7241 заболевший с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 176 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 125 – грипп А, 101 – грипп В, 37 – парагрипп, 3 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 01.04.2020 проведено свыше 536 тыс. лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 220 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С 1 апреля 2020 года в соответствии с постановлением Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 30.01.2020 № 9 «О дополнительных мерах по недопущению распространения COVID-2019» все прибывающие российские граждане изолируются на 14 календарных дней.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;

  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Проведение противоэпидемических мероприятий продолжается, ситуация находится на строгом контроле Роспотребнадзора.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Количество случаев заболевания в мире (12).docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 10:20:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О рекомендациях как правильно выбрать продукты в период пандемии коронавируса</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14158</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В период карантина неизбежно приходится больше времени проводить дома, люди меньше двигаются и тратят меньше энергии. Чтобы не набрать лишние килограммы, к составлению ежедневного меню необходимо подходить рационально. Следует помнить, что лишний вес может стать причиной многих заболеваний, например, сахарного диабета II типа. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Не рекомендуется делать запасы и приобретать продукты впрок. Продовольственные магазины работают в постоянном режиме и поддерживают неснижаемый объем основных продуктов питания. В просроченных крупах, орехах, сухофруктах могут завестись амбарные вредители (пищевая моль и др.) и нанести вред здоровью.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;b&gt;Приобретение продуктов в магазинах &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&amp;middot; В первую очередь необходимо уточнить, какие продукты уже есть у вас дома и составить список с учетом рекомендуемых суточных норм потребления. При планировании важно соблюдать принципы сбалансированного рациона питания. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· В магазине ручку торговой тележки или корзинки необходимо протереть влажной салфеткой или держать ее руками в перчатках.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Сначала необходимо выбрать продукты, которые хранятся при комнатной температуре.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Скоропортящиеся продукты из холодильных витрин и морозильных камер выбирают в самую последнюю очередь.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Отдавайте предпочтение упакованным продуктам, особенно, если планируете употреблять их без термической обработки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Внимательно осмотрите упаковку товара, обратите внимание на сроки годности и состав, чтобы не приобрести продукты, которые могут вызвать аллергическую реакцию.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Важно обратить внимание в каких условиях продукция хранится в магазине и соответствуют ли они температурным режимам указанным производителем. Если температура хранения в месте реализации выше указанной производителем лучше отказаться от покупки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Помните о принципах соблюдения товарного соседства. Готовые к употреблению продукты не должны размещаться на одной полке с сырыми продуктами, это может вызвать загрязнение готовой продукции и в дальнейшем привести к пищевому отравлению или кишечной инфекции у потребителя. Эти же правила распространяются при размещении продуктов в продовольственной тележке и при перекладывании их в сумки и пакеты на кассе.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;b&gt;Дистанционное приобретение продуктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В условиях карантина актуальны системы заказов продуктов из магазинов и готовой еды на дом. Как правило, потребитель сам выбирает бесконтактный или контактный способ оплаты заказа и доставки. Какой из способов больше подходит в той или иной ситуации, решать вам. Главное &amp;mdash; соблюдать элементарные правила. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Вымойте руки до того, как вы откроете пакет с едой или продуктами, так как вы держали в руках деньги, прикасались к платежному терминалу или передавали свою пластиковую карточку курьеру. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Если вы заказали на дом скоропортящиеся пищевые продукты, их должны привезти в сумке холодильнике или в термопакете. Если это требование при доставке не выполнено, вы можете отказаться от покупки, так как при доставке не была обеспечена необходимая температура хранения продуктов.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Внимательно проверьте сроки годности, целостность упаковки, отсутствие вмятин и бомбажа (вздувшихся крышек) на металлических консервных банках. Даже небольшая вмятина может привести к образованию трещины в стенке банки и нарушить ее герметичность или будет способствовать попаданию солей тяжелых металлов в продукт, а это может привести к пищевому отравлению. Чтобы этого не произошло, вы можете вернуть испорченный товар продавцу. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· На овощах и фруктах должны отсутствовать признаки увядания, плесень и гниль. Такие продукты считаются испорченными и непригодными в пищу. В этом случае вы также можете отказаться от товаров в заказе. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Не допускается доставка в одном пакете сырой и готовой к употреблению продукции. Сырое мясо, птица, рыба должны быть упакованы отдельно от овощей, фруктов, гастрономической и бакалейной продукции. Оптимальным будет упаковка в разные пакеты каждой товарной группы, в том числе группы промышленных товаров.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;· Если услуга оказана некачественно или вам доставили испорченные продукты, вы можете оставить обращение на сайте Роспотребнадзора с указанием данных предприятия торговли и допущенных им нарушений. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Будьте здоровы!&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/A4-Food-2_1980x1400px.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;707&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 03:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14157</link>
	<description>
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтвержденных случаев коронавирусной инфекции COVID-19 &amp;ndash; 440 в 35 регионах. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Распределение по субъектам&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;1. Москва 267&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;2. Республика Коми 32&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;3. Санкт-Петербург 27&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;4. Московская область 15&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;5. Саратовская область 11&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;6. Вологодская область 7&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;7. Челябинская область 7&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;8. Ленинградская область 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;9. Республика Бурятия 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;10. Красноярский край 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;11. Тульская область 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;12. Краснодарский край 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;13. Воронежская область 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;14. Волгоградская область 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;15. Пензенская область 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;16. Омская область 4&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;17. Курская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;18. Тамбовская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;19. Ханты-Мансийский АО 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;20. Брянская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;21. Ивановская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;22. Республика Дагестан 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;23. Кабардино-Балкарская Республика 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;24. Республика Северная Осетия 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;25. Владимирская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;26. Липецкая область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;27. Тверская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;28. Чеченская Республика 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;29. Республика Башкортостан 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;30. Республика Мордовия 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;31. Алтайский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;32. Новосибирская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;33. Приморский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;34. Хабаровский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;35. Сахалинская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В Российской Федерации на сегодняшний день нарастающим итогом зарегистрировано &lt;span style=&quot;line-height: 107%;&quot;&gt;2 777 &lt;/span&gt;случаев коронавирусной инфекции в 75 регионах. Выписаны по выздоровлению за весь период по России 190 человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:15:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14156</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 01.04.2020 зарегистрировано 857 442 подтверждённых случая (прирост за сутки 72 780 случаев; 9,3%). В 174 странах мира вне КНР зарегистрировано 774 825 случаев (за последние сутки прирост 72708; 10,4%). Таблица прилагается&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Впервые о зарегистрированных случаях сообщила Сьерра-Леоне (завозной случай из Франции).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 01.04.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;551&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 01.04.2020 в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82617. За сутки по состоянию на 01.04.2020 прирост составил 72 случая (0,09%). &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 31.03.2020 досмотрено 5 333 242 человека, за этот период выявлено 540 человек с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 341 352 человек, по состоянию на 31.03.2020 под контролем остаются 215 151 человек.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 338 обсерваторов на 23 945 мест, из них развернуто 164 обсерватора на 12 870 мест, фактически размещено 1305 человек, в резерве 174 обсерватора. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 6464 заболевших с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 174 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 125 – грипп А, 100 – грипп В, 37 – парагрипп, 2 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 31.03.2020 проведено 536 669 лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 200 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Проведение противоэпидемических мероприятий продолжается, ситуация находится на строгом контроле Роспотребнадзора.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Количество случаев заболевания в мире (11).docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Wed, 01 Apr 2020 09:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Крепкое физическое и психическое здоровье – основа жизнестойкости во время пандемии COVID-19</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14151</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;Беспрецедентные меры, призванные замедлить и остановить распространение COVID-19, помогают странам выиграть время и снизить нагрузку на системы здравоохранения, хотя и ценой немалых социальных и экономических издержек. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;На фоне стремительного распространения пандемии новой коронавирусной инфекции COVID-19 на все большее число стран мира, введения мер физического дистанцирования и изоляции, закрытия школ и предприятий люди совершенно естественно начинают испытывать повышенный страх, тревогу, волнение и беспокойство. Теперь люди не всегда могут делать то, что хочется, быть там, где хочется и быть с теми, с кем хочется. Это касается как населения в целом, так и отдельных групп граждан, например, лиц старшего возраста, поставщиков услуг здравоохранения и лиц с сопутствующими нарушениями здоровья.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;При этом по мере введения новых противоэпидемических мер и связанных с ними изменений &lt;i&gt;(в первую очередь карантина и самоизоляции, которые сказываются на привычных для людей видах деятельности, повседневном укладе и основных источниках средств к существованию) &lt;/i&gt;также может расти распространенность одиночества, депрессии, пагубного употребления алкоголя, равно как и распространенность самоповреждений или суицидального поведения.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Несмотря на то, что ситуация с COVID-19 остается чрезвычайно серьезной, ВОЗ все же начинает видеть положительные сдвиги, вселяющие надежду. Так, в Италии &amp;ndash; в стране с самым большим числом случаев заболевания в Европейском регионе – незначительно снизились темпы роста заболеваемости, хотя пока еще рано говорить о том, что эпидемия в стране достигла своего пика. Вскоре можно будет понять, насколько эффективными оказались меры, которые были предприняты разными странами.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В такой ситуации важно не терять оптимизма и сохранять как физическое, так и психическое здоровье – это ключ к психологической устойчивости, так важной для того, чтобы люди вместе могли справиться с этой проблемой.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Людям от природы свойственно заботиться друг о друге и обращаться друг к другу за социальной и эмоциональной поддержкой. Эпидемия COVID-19 нарушила привычный уклад жизни, однако открыла новые возможности. Так, теперь можно больше разговаривать друг с другом по телефону и по видеосвязи, проявлять больше заботы и чуткости к нашим близким, осознавая, что у каждого человека есть свои уникальные психологические потребности. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Сейчас как никогда важно проявлять эмпатию, солидарность и эмоциональный интеллект, на деле следуя принципу &amp;quot;никого не оставить без внимания&amp;quot;, но не забывать при этом о мерах физического дистанцирования.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;ВОЗ и ее партнеры подготовили тематический материал по вопросам психического здоровья и психосоциальной поддержки в условиях вспышки COVID-19, в котором рассказывается о мерах по борьбе со стрессом и оказанию психосоциальной поддержки в условиях эпидемии COVID-19.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Вирус COVID-19 как справиться со стрессом: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Если вы испытываете чувство грусти, стресса, замешательства, страха или досады в кризисной ситуации - это нормально.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Если вам приходится оставаться дома, не забывайте о здоровом образе жизни: правильном питании, режиме сна, физических упражнениях и общении с близкими дома, либо по электронной почте или телефону с родственниками и друзьями.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Не курите и не употребляйте алкоголь или другие психоактивные вещества, чтобы подавить свои эмоции. Если они слишком сильны, обратитесь за медицинской или психологической помощью. Заранее подготовьте план, куда и каким образом вы будете обращаться.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Будьте информированы. Ознакомьтесь с информацией, которая поможет вам лучше определить риски и принять разумные меры предосторожности. Пользуйтесь компетентными источниками проверенной информации, например, веб-сайтом ВОЗ или местного органа общественного здравоохранения.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Если вас или членов вашей семьи беспокоят и тревожат репортажи в СМИ, уделяйте меньше времени их просмотру или прослушиванию.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Обратитесь к своему прошлому опыту преодоления трудных жизненных ситуаций: возможно, некоторые навыки помогут вам совладать с эмоциями в нынешней обстановке вспышки инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/A4-FizPsih_1980x1400px.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;707&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;Информация подготовлена на основе материалов ЕРБ ВОЗ:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/news/news/2020/3/mental-health-and-psychological-resilience-during-the-covid-19-pandemic&quot; &gt;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/news/news/2020/3/mental-health-and-psychological-resilience-during-the-covid-19-pandemic&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/coronavirus-disease-covid-19-outbreak-technical-guidance-europe/mental-health-and-covid-19&quot; &gt;http://www.euro.who.int/en/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/coronavirus-disease-covid-19-outbreak-technical-guidance-europe/mental-health-and-covid-19&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/coronavirus-disease-covid-19-outbreak-technical-guidance-europe/mental-health-and-covid-19&quot; &gt;http://www.euro.who.int/ru/health-topics/health-emergencies/coronavirus-covid-19/novel-coronavirus-2019-ncov-technical-guidance/coronavirus-disease-covid-19-outbreak-technical-guidance-europe/mental-health-and-covid-19&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Wed, 01 Apr 2020 03:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Персистенция COVID-19: способы передачи и меры предосторожности</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14150</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p align=&quot;center&quot; style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;&lt;i&gt;Анализ актуальных научных статей и рекомендаций ВОЗ&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;u&gt;Способы передачи вируса COVID-19&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Респираторные инфекции могут передаваться через капли разных размеров: когда частицы капель имеют диаметр &amp;gt; 5-10 мкм, их называют респираторными каплями, а когда диаметр &amp;lt;5 мкм, они называются воздушно-капельная взвесь инфекционных частиц. Согласно современным данным, вирус COVID-19 в основном передается между людьми через респираторные капли и контактным путем. При анализе 75 465 случаев COVID-19 в Китае не сообщалось о воздушно-капельной передаче.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Передача через капли происходит, когда человек находится в тесном контакте (в пределах 1 м) с кем-то, у кого есть респираторные симптомы (например, кашель или чихание) и, следовательно, есть риск подвергнуть воздействию слизистые оболочки (рот и нос) или конъюнктивы (глаза) потенциально инфекционных дыхательных капель. Передача может также происходить через предметы окружающей среды в непосредственной близости от зараженного человека. Таким образом, передача вируса COVID-19 может происходить при прямом контакте с зараженными людьми и косвенном контакте с поверхностями в непосредственной близости или с объектами, используемыми для зараженного человека (например, стетоскоп или термометр).&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Передача по воздуху отличается от передачи с каплями, поскольку она связана с присутствием микробов в ядрах капель, которые, как правило, считаются частицами диаметром &amp;lt;5 мкм, и могут оставаться в воздухе в течение длительных периодов времени и передаваться другим на расстояния, превышающие 1 м.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Воздушно-капельная передача возможна при определенных обстоятельствах и условиях, в которых выполняются процедуры или поддерживающие манипуляции с генерацией аэрозолей; то есть эндотрахеальная интубация, бронхоскопия, открытое всасывание, введение препарата с помощью небулайзера (ингалятора), ручная вентиляция перед интубацией, поворот пациента в положение лежа, отсоединение пациента от аппарата ИВЛ, неинвазивная вентиляция с положительным давлением, трахеостомия и сердечно-легочная реанимация.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Одновременно с этим, учитывая, что капли слишком тяжелы, чтобы находиться в воздухе, они оседают на объектах и поверхностях, окружающих человека. Люди заражаются COVID-19, касаясь этих загрязненных объектов или поверхностей, а затем прикасаясь к своим глазам, носу или рту.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Есть некоторые доказательства того, что при COVID-19 может иметь место кишечная инфекция, и вирус может присутствовать в фекалиях. Однако до настоящего времени в рамках только одного исследования были получены культуры вируса COVID-19 из одного образца стула. До настоящего времени не было сообщений о фекально-оральной передаче вируса COVID-19.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;u&gt;Итоги последних исследований проб воздуха&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;На сегодняшний день в некоторых научных публикациях содержится информация, касающаяся возможного обнаружения COVID-19 в воздухе, в связи с чем, некоторые новостные агентства предположили, что воздушно-капельный путь передачи инфекции также может иметь место. Подобного рода сообщения необходимо интерпретировать с большой осторожностью. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В статье, опубликованной недавно в Медицинском журнале Новой Англии исследователи оценили персистенцию вируса COVID-19. В указанном экспериментальном исследовании аэрозоли генерировались с использованием трехструйного распылителя Коллисона и подавались в барабан Голдберга в контролируемых лабораторных условиях. Это мощная машина, которая не отражает нормальные условия кашля человека. Кроме того, обнаружение вируса COVID-19 в аэрозольных частицах до 3 часов не отражает клинических условий, в которых выполняются процедуры генерации аэрозоля, то есть это была экспериментально индуцированная процедура генерации аэрозоля.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Так, согласно проведенным исследованиям, в учреждениях, куда поступали пациенты с симптомами COVID-19, в образцах воздуха не было обнаружено РНК COVID-19. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;ВОЗ известно о других исследованиях, в которых оценивали присутствие РНК COVID-19 в образцах воздуха, но которые еще не опубликованы в рецензируемых журналах. Важно отметить, что обнаружение РНК в пробах окружающей среды на основе ПЦР анализа не указывает наличие жизнеспособного вируса, который может передаваться. Необходимы дальнейшие исследования, чтобы определить, возможно ли обнаружить вирус COVID-19 в пробах воздуха из комнат пациентов, где не проводится никаких процедур или поддерживающих манипуляций с генерацией аэрозоля. По мере появления доказательств важно знать, найден ли жизнеспособный вирус и какую роль это может играть в передаче инфекции.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;u&gt;Выводы&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;На основании имеющихся данных, в том числе последних публикаций, упомянутых выше, ВОЗ продолжает рекомендовать меры предосторожности в отношении капельной и контактной передачи для людей, ухаживающих за пациентами с COVID-19. ВОЗ продолжает рекомендовать меры предосторожности в отношении воздушно-капельной передачи для обстоятельств и условий, в которых проводятся вышеупомянутые процедуры, в ходе которых генерируются аэрозоли. Эти рекомендации соответствуют другим национальным и международным руководствам, в том числе разработанным Европейским обществом реаниматологии и Обществом интенсивной терапии и теми, что в настоящее время используются в Австралии, Канаде и Великобритании. &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В то же время другие страны и организации, в том числе Центры по контролю и профилактике заболеваний США и Европейский центр по профилактике и контролю заболеваний, рекомендуют меры предосторожности в отношении воздушно-капельной передачи для любой ситуации, связанной с уходом за пациентами с COVID-19, и рассматривают возможность использования медицинской маски в качестве приемлемого варианта в случае нехватки респираторов (N95, FFP2 или FFP3). &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;В текущих рекомендациях ВОЗ подчеркивается важность рационального и надлежащего использования всех СИЗ, а не только масок, что требует правильного и строгого поведения со стороны работников здравоохранения, особенно в отношении процедур съема СИЗ и практики гигиены рук. ВОЗ также рекомендует проводить обучение персонала по этим рекомендациям, а также осуществлять адекватные закупки и обеспечивать наличие необходимых СИЗ и других предметов снабжения и оборудования. Наконец, ВОЗ продолжает подчеркивать исключительную важность частой дезинфекции рук, дыхательного этикета, очистки и дезинфекции окружающего пространства, а также важность поддержания физической дистанции и предотвращения близкого, незащищенного контакта с людьми с лихорадкой или респираторными симптомами.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;ВОЗ тщательно отслеживает появляющиеся фактические данные по этой актуальной теме и будет обновлять научные сообщения по мере поступления дополнительной информации.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;Материал подготовлен на основе: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;1. World Health Organization. Infection prevention and control of epidemic- and pandemic-prone acute respiratory infections in health care. Geneva: World Health Organization; 2014 Available from:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/112656/9789241507134_eng.pdf?sequence=1&quot; &gt;&lt;i&gt;https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/112656/9789241507134_eng.pdf?sequence=1&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;2. Liu J, Liao X, Qian S et al. Community transmission of severe acute respiratory syndrome coronavirus 2, Shenzhen, China, 2020. Emerg Infect Dis 2020 doi.org/10.3201/eid2606.200239&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;3. Chan J, Yuan S, Kok K et al. A familial cluster of pneumonia associated with the 2019 novel coronavirus indicating person-to-person transmission: a study of a family cluster. Lancet 2020 doi: 10.1016/S0140-6736(20)30154-9&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;4. Li Q, Guan X, Wu P, et al. Early transmission dynamics in Wuhan, China, of novel coronavirus-infected pneumonia. N Engl J Med 2020; doi:10.1056/NEJMoa2001316.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;5. Huang C, Wang Y, Li X, et al. Clinical features of patients infected with 2019 novel coronavirus in Wuhan, China. Lancet 2020; 395: 497&amp;ndash;506.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;6. Burke RM, Midgley CM, Dratch A, Fenstersheib M, Haupt T, Holshue M,et al. Active monitoring of persons exposed to patients with confirmed COVID-19 &amp;mdash; United States, January–February 2020. MMWR Morb Mortal Wkly Rep. 2020 doi : 10.15585/mmwr.mm6909e1external icon&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;7. World Health Organization. Report of the WHO-China Joint Mission on Coronavirus Disease 2019 (COVID-19) 16-24 February 2020 [Internet]. Geneva: World Health Organization; 2020 Available from:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/docs/default-%20source/coronaviruse/who-china-joint-mission-on-covid-19-final-report.pdf&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.who.int/docs/default- source/coronaviruse/who-china-joint-mission-on-covid-19-final-report.pdf&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;8. Ong SW, Tan YK, Chia PY, Lee TH, Ng OT, Wong MS, et al. Air, surface environmental, and personal protective equipment contamination by severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) from a symptomatic patient. JAMA. 2020 Mar 4 [Epub ahead of print].&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;9. Zhang Y, Chen C, Zhu S et al. [Isolation of 2019-nCoV from a stool specimen of a laboratory-confirmed case of the coronavirus disease 2019 (COVID-19)]. China CDC Weekly. 2020;2(8):123–4. (In Chinese)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;10. van Doremalen N, Morris D, Bushmaker T et al. Aerosol and Surface Stability of SARS-CoV-2 as compared with SARS-CoV-1. New Engl J Med 2020 doi: 10.1056/NEJMc2004973 &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMc2004973&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMc2004973&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;11. Cheng V, Wong S-C, Chen J, Yip C, Chuang V, Tsang O, et al. Escalating infection control response to the rapidly evolving epidemiology of the Coronavirus disease 2019 (COVID-19) due to SARS-CoV-2 in Hong Kong. Infect Control Hosp Epidemiol. 2020 Mar 5 [Epub ahead of print]. &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.unboundmedicine.com/medline/citation/32131908/Escalating_infection_control_response_to_the_rapidly_evolving_epidemiology_of_the_Coronavirus_disease_2019__COVID_19__due_to_SARS_CoV_2_in_Hong_Kong_&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.unboundmedicine.com/medline/citation/32131908/Escalating_infection_control_response_to_the_rapidly_evolving_epidemiology_of_the_Coronavirus_disease_2019__COVID_19__due_to_SARS_CoV_2_in_Hong_Kong_&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;12. Ong SW, Tan YK, Chia PY, Lee TH, Ng OT, Wong MS, et al. Air, surface environmental, and personal protective equipment contamination by severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) from a symptomatic patient. JAMA. 2020 Modes of transmission of virus causing COVID-19: implications for IPC precaution recommendations: Scientific brief&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;13. WHO Infection Prevention and Control Guidance for COVID-19 available at&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/emergencies/diseases/novel-coronavirus-2019/technical-guidance/infection-prevention-andcontrol&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.who.int/emergencies/diseases/novel-coronavirus-2019/technical-guidance/infection-prevention-andcontrol&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;14. Surviving Sepsis Campaign: Guidelines on the Management of Critically Ill Adults with Coronavirus Disease 2019 (COVID-19). Intensive Care Medicine DOI: 10.1007/s00134-020-06022-5 &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.sccm.org/SurvivingSepsisCampaign/Guidelines/COVID-19&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.sccm.org/SurvivingSepsisCampaign/Guidelines/COVID-19&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;15. Interim guidelines for the clinical management of COVID-19 in adults Australasian Society for Infectious Diseases Limited (ASID) https://www.asid.net.au/documents/item/1873&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;16. Coronavirus disease (COVID-19): For health professionals. &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.canada.ca/en/publichealth/services/diseases/2019-novel-coronavirus-infection/health-professionals.html&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.canada.ca/en/publichealth/services/diseases/2019-novel-coronavirus-infection/health-professionals.html&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;17. Guidance on infection prevention and control for COVID-19 &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.uk/government/publications/wuhannovel-coronavirus-infection-prevention-and-control&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.gov.uk/government/publications/wuhannovel-coronavirus-infection-prevention-and-control&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;18. Interim Infection Prevention and Control Recommendations for Patients with Suspected or Confirmed Coronavirus Disease 2019 (COVID-19) in Healthcare Settings. &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/infectioncontrol/control-recommendations.html&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/infectioncontrol/control-recommendations.html&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;19. Infection prevention and control for COVID-19 in healthcare settings &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ecdc.europa.eu/en/publicationsdata/infection-prevention-and-control-covid-19-healthcare-settings&quot; &gt;&lt;i&gt;https://www.ecdc.europa.eu/en/publicationsdata/infection-prevention-and-control-covid-19-healthcare-settings&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;20. Rational use of PPE for COVID-19. &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/331498/WHO-2019-nCoVIPCPPE_use-2020.2-eng.pdf&quot; &gt;&lt;i&gt;https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/331498/WHO-2019-nCoVIPCPPE_use-2020.2-eng.pdf&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;21. Risk factors of Healthcare Workers with Corona Virus Disease 2019: A Retrospective Cohort Study in a Designated Hospital of Wuhan in China. &lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://academic.oup.com/cid/advancearticle/doi/10.1093/cid/ciaa287/5808788&quot; &gt;&lt;i&gt;https://academic.oup.com/cid/advancearticle/doi/10.1093/cid/ciaa287/5808788&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;i&gt;22. Infection Prevention and Control (IPC) for Novel Coronavirus (COVID-19) Course.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://openwho.org/courses/COVID-19-IPC-EN&quot; &gt;&lt;i&gt;https://openwho.org/courses/COVID-19-IPC-EN&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Wed, 01 Apr 2020 03:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Об обновленной версии временного Руководства ВОЗ по уходу на дому за пациентами с COVID-19, имеющими легкую форму заболевания, а также мониторингу в отношении контактного круга лиц</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14149</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Временное руководство ВОЗ по уходу на дому за пациентами с COVID-19.docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Документ&lt;/a&gt; был разработан с учетом последней информации и предназначен для руководства специалистами по общественному здравоохранению, профилактике инфекций и борьбе с ними при решении вопросов, связанных с уходом на дому за пациентами с подозрением на COVID-19, у которых наблюдается легкая форма заболевания и отсутствуют факторы риска развития осложнений, а также с реализацией мер по отслеживанию и мониторингу в отношении контактного круга лиц с подтвержденным COVID-19.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Документ может быть использован в любых странах мира с различными ресурсами и эпидемиологической ситуацией, однако он требует соответствующей адаптации для каждой конкретной страны.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 14:00:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>О подтвержденных случаях новой коронавирусной инфекции COVID-2019 в России</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14147</link>
	<description>
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтверждено 500 случаев коронавирусной инфекции в 24 регионах. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Распределение по субъектам &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;1. Москва 387&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;2. Санкт-Петербург 48&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;3. Республика Дагестан 9&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;4. Свердловская область 9&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;5. Мурманская область 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;6. Республика Бурятия 6&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;7. Республика Татарстан 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;8. Пензенская область 5&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;9. Ленинградская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;10. Ростовская область 3&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;11. Воронежская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;12. Астраханская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;13. Республика Башкортостан 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;14. Тюменская область 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;15. Приморский край 2&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;16. Костромская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;17. Республика Калмыкия 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;18. Нижегородская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;19. Самарская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;20. Алтайский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;21. Иркутская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;22. Хабаровский край 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;23. Магаданская область 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;24. Республика Крым 1&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели либо выявлены как контактные. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке. Определён круг лиц, с которыми они контактировали. Ведётся работа по помещению контактных лиц под медицинское наблюдение. Проводится их лабораторное обследование.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В Российской Федерации на сегодняшний день нарастающим итогом зарегистрировано 2337 случаев коронавирусной инфекции в 73 регионах. Выписаны по выздоровлению за весь период по России 121 человек.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С момента получения информации о распространении новой коронавирусной инфекции гражданам было рекомендовано воздержаться от посещения стран с неблагополучной эпидемиологической ситуацией. В настоящее время распространение инфекции на территории России связано с завозами из стран Европейского региона. Напоминаем о необходимости строго соблюдать правила изоляции после возвращения из-за рубежа в течение 14 дней.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всем гражданам, а особенно лицам группы риска (пожилым, людям с хроническими заболеваниями) необходимо максимально сократить посещение общественных мест, соблюдать правила личной гигиены, при ухудшении самочувствия остаться дома и обратиться за медицинской помощью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Ситуация находится на контроле Оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 12:20:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Информационный бюллетень о ситуации и принимаемых мерах по недопущению распространения заболеваний, вызванных новым коронавирусом</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14144</link>
	<description>
&lt;p&gt;В связи с неблагополучной ситуацией по новой коронавирусной инфекции в мире, Роспотребнадзором организован и проводится комплекс противоэпидемических и профилактических мероприятий, начатых в декабре прошлого года после появления первой информации о случаях неизвестного на тот момент заболевания в г. Ухань Китайской Народной Республики.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В мире по состоянию на 08.00 по мск 31.03.2020 зарегистрировано 784 654 подтверждённых случая (прирост за сутки 62 612 случаев; 8,7%). В 172 странах мира вне КНР зарегистрировано 702 109 случаев (за последние сутки прирост 62514; 9,8%). Таблица прилагается.&lt;/p&gt;
 
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/график 3103.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;965&quot; height=&quot;551&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;Рис. Эпидемическая динамика ежедневного выявления новых больных COVID-19 в Китае и мире&lt;/p&gt;
 
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По информации отчёта Государственной Комиссии здравоохранения Китая по состоянию на 31.03.2020 г. в целом в КНР зарегистрировано случаев заболевания &amp;ndash; 82545. За сутки по состоянию на 30.03.2020 прирост составил 98 случаев (0,12%). &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Во всех пунктах пропуска через государственную границу Российской Федерации Роспотребнадзором проводится усиленный двойной контроль прибывающих из неблагополучных регионов лиц с использованием стационарного и переносного тепловизионного оборудования. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В период с 31.12.2019 по состоянию на 30.03.2020 досмотрено 5 018 684 человека, за этот период выявлено 535 человек с признаками инфекционных болезней. Во всех случаях проведен полный комплекс мер, позволивший не допустить осложнений эпидемиологической обстановки.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Организовано медицинское наблюдение за прибывающими из указанных стран, их анкетирование и передача под медицинское наблюдение по месту жительства. Под медицинским наблюдением в целом по России за истекший период 2020 г. находилось 315 609 человек, по состоянию на 30.03.2020 под контролем остаются 201 623 человека.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Для клинически здоровых лиц, не имеющих возможностей изолированного проживания, в субъектах Российской Федерации предусмотрено 327 обсерваторов на 23 283 места, из них развернуто 163 обсерватора на 12 602 места, фактически размещено 1306 человек, в резерве 164 обсерватора. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Все лица с симптомами острых респираторных инфекций (ОРВИ), прибывшие из неблагополучных стран, изолированы, госпитализированы и обследованы лабораторно на весь перечень возможных возбудителей ОРВИ, включая новую коронавирусную инфекцию. За период мониторинга выявлено 6131 заболевший с признаками острых респираторных вирусных инфекций. При проведении исследований получены результаты: у 174 заболевших – респираторными инфекциями (аденовирусы, риновирусы, РС вирусы, метапневмовирусы, бокавирусы, стрептококк), 124 – грипп А, 100 – грипп В, 37 – парагрипп, 2 – стафилококк, 1 – микоплазма, 2 – гемофильная инфекция.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;За последние сутки в России подтверждено 302 случая новой коронавирусной инфекции в 35 регионах: г. Москва – 212, Республика Коми – 15, г. Санкт-Петербург – 8, Московская область – 7, Республика Бурятия – 5, Архангельская область – 4, по 3 случая – Белгородская, Псковская, Кировская области, республики Адыгея и Дагестан, по 2 случая – Владимирская, Ивановская, Рязанская, Вологодская, Ленинградская, Мурманская, Саратовская, Челябинская, Кабардино-Балкарская Республика, Республика Марий Эл, Пермский и Красноярский края, по 1 случаю – Калужская, Липецкая, Тверская, Тульская, Калининградская, Оренбургская, Иркутская, Новосибирская области, республики Калмыкия и Хакасия, Ставропольский и Алтайский края.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По данным эпидемиологического расследования установлено, что граждане посещали страны, неблагополучные по коронавирусной инфекции, в последние две недели. Все госпитализированные находятся в инфекционных боксах. Результаты подтверждены в установленном порядке.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В настоящее время все центры гигиены и эпидемиологии Роспотребнадзора в субъектах Российской Федерации обеспечены диагностическими тест-системами для выявления нового коронавируса, оперативно разработанными Государственным научным центром &amp;laquo;Вектор&amp;raquo; Роспотребнадзора и зарегистрированными в официальном порядке, определен порядок лабораторной диагностики. По состоянию на 30.03.2020 проведено 536 669 лабораторных исследований на наличие нового коронавируса в материале от людей, в том числе из числа прибывших из стран, неблагополучных по новой коронавирусной инфекции.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В целях полной оценки ситуации вместе с мониторингом по заболеваемости сезонным гриппом и ОРВИ, Роспотребнадзор продолжает оперативное слежение за заболеваемостью внебольничными пневмониями во всех субъектах Российской Федерации, в отношении которых превышения среднемноголетних показателей не отмечено.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С учетом решений, принятых Оперативным штабом по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, до 1 апреля 2020 года продлены все ограничения, которые действовали до 1 марта 2020 года, в том числе по ограничению проведения международных мероприятий и продлению каникул студентам из Китайской Народной Республики. Также федеральным органам исполнительной власти и органам исполнительной власти субъектов Российской Федерации рекомендовано сократить количество проводимых массовых мероприятий, в том числе деловых, спортивных, культурных и развлекательных, и по возможности проводить их в видеоформате или без зрителей, допуская возможность проведения только чрезвычайно важных и неотложных мероприятий.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Кроме того, федеральным органам исполнительной власти рекомендовано отменить загранкомандировки, за исключением загранкомандировок, носящих неотложный характер и (или) организованных во исполнение поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации и (или) в целях обеспечения безопасности страны, а также рекомендовать сотрудникам воздержаться от всех поездок в страны с неблагоприятной обстановкой, связанной с распространением новой коронавирусной инфекции, если они не вызваны крайней необходимостью.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Роспотребнадзором в целях организации и проведения противоэпидемических мер суммарно издано более 200 нормативных, методических и рекомендательных документов.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В том числе, в настоящее время обращается особое внимание на проведение дезинфекционных мер в транспортных узлах и на транспортных средствах, специальных режимов по обработке помещений, столовой посуды и инвентаря во всех предприятиях общественного питания, о чем подготовлены и направлены соответствующие рекомендации в адрес Минтранса России и в адрес органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Реализация комплекса мероприятий Роспотребнадзором проводится в рамках Национального плана по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации, утвержденного Председателем Правительства Российской Федерации, постановлений Главного государственного санитарного врача Российской Федерации от 24.01.2020 № 2 «О мероприятиях по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV», от 31.01.2020 № 3 «О проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий по недопущению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции, вызванной 2019-nCoV» и от 02.03.2020 № 5 «О дополнительных мерах по снижению рисков завоза и распространения COVID-2019», от 13.03.2020 № 6 «О дополнительных мерах по снижению рисков распространения COVID-2019», от 18.03.2020 № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-2019».&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Проведение противоэпидемических мероприятий продолжается, ситуация находится на строгом контроле Роспотребнадзора.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/files/news/Количество случаев заболевания в мире (10).docx&quot; target=&quot;_blank&quot; &gt;Количество случаев заболевания в мире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 </description>
				<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 09:30:00 +0300</pubDate>
</item>
<item>
	<title>Учёные Роспотребнадзора создали высокоточный тест для диагностики COVID-19</title>
	<link>https://rospotrebnadzor.ru/region/rss/rss.php?ELEMENT_ID=14140</link>
	<description>
&lt;div style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; 
  &lt;p&gt;Новый набор реагентов для выявления коронавирусной инфекции разработал ФБУН Центральный НИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора. Институт является одним из ведущих научных учреждений в России, обладает огромным опытом по созданию диагностических наборов для выявления различных инфекционных заболеваний и собственными производственными мощностями для их массового производства.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Диагностический набор успешно прошел клинические испытания и 25 марта 2020 года зарегистрирован для использования в Российской Федерации (Регистрационное удостоверение на медицинское изделие №РЗН 2014/1987).  Новый тест соответствует всем современным европейским требованиям (включает реагенты для всех этапов, обеспечивает качество исследования каждого пациента с помощью внутреннего контроля) и позволяет выявлять не только SARS-Cov-родственные вирусы (SARS-CoV и SARS-CoV-2), но и в одной реакции мультиплексного формата обнаруживать РНК вируса MERS-Cov, вызывающего сходное по симптомам заболевание - Ближневосточный респираторный синдром.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Как показали клинические испытания, набор реагентов АмплиСенс&amp;reg; Cov-Bat-FL выявляет РНК коронавируса SARS-CoV-2 с чувствительностью 1*10&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; геномных эквивалентов (копий РНК) в 1 мл, что соответствует 5-10 копий ДНК в реакции, и не дает перекрестной (ложно-положительной) реакции с образцами в высокой концентрации эпидемических коронавирусов человека (&lt;i&gt;Human Coronavirus E229, Human Coronavirus NL63&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Human Coronavirus HKUI, Betacoronavirus 1 (ранее носивший название Human Coronavirus OC43)&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;Массовое (рутинное) тестирование &amp;ndash; один из важнейших факторов, позволяющих остановить дальнейшее распространение инфекции. Проведение исследований на коронавирусную инфекцию большого количества людей поможет эффективно выявлять заболевших на ранних стадиях, а также носителей инфекции у кого заболевание протекает без симптомов и своевременно изолировать их. Благодаря новому тесту в арсенале Роспотребнадзора появился еще один эффективный инструмент в борьбе с пандемией.&lt;/p&gt;
 
  &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/files/news/WhatsApp Image 2020-03-29 at 09.29.56.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;900&quot; height=&quot;617&quot;  /&gt;&lt;/p&gt;
 
  &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 </description>
				<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 03:00:00 +0300</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
